+++
title = "With purpose "
slug = "about"
image = ""
+++
Keep Cabo Verde Green est un projet personnel aux ambitions multiples. Tout d'abord, faire découvrir les îles du Cap-Vert (Cabo Verde) á travers le regard d'un doux rêveur fasciné par le "petit pays" chanté par Césaria Evora. Paysages volcaniques et immense Mer Atlantique cohabitent avec la Sodade et Joie de vivre communicative des Capverdiennes et Capverdiens. Lutte et Espoir c'est aussi l'Histoire de cette jeune société Créole, construite sur les douleurs de l'esclavage et du colonialisme, qui a su trouver une identité dans le brassage des Cultures. J'écris aussi sur mes passions et expose mes questionnements sur notre société que je souhaite plus juste, tolérante, sociale et écologique. Contact: adelinoduarte27@gmail.com

DE - Keep Cabo Verde Green ist ein persönliches Projekt mit mehrfachen Zwecke. Erstens. Die Kapverdischen Inseln durch den Blick eines Träumers, der fasziniert vom Césaria Evora gesungenen "Petit pays", darzustellen. Vulkanische Landschaften und der riesige Atlantischer Ozean leben mit der Sodade und kommunikativen Lebensfreude der Menschen aus Cabo Verde zusammen. Härte und Hoffnung sind Teil der Geschichte dieser jungen kreolischen Gesellschaft, die sich aus der Leiden von Sklaverei und Kolonialismus ergab und hat es geschafft, eine Identität durch die Mischung der Kulturen festzustellen. Zweitens, schreibe ich gern über meine Überlegungen und unsere Gesellschaft. Contact: adelinoduarte27@gmail.com

EN - Keep Cabo Verde Green is a personal project with multiple objectives. First, I wish to make you discover Cabo Verde islands through the eyes of a dreamer who is fascinated by the "Petit Pays" sung by Césaria Evora. Volcanic landscapes and the immense Atlantic ocean live together with the Sodade and the communicative Joie de vivre from the people of Cabo Verde. Hardships and Hopes are part of the History of this young Creole society built on the sufferings from slavery and colonialism. This society has succeeded in finding its identity through a rich cultural intermingling. I also write about my passions and convey my reflections about our society. It is my way to stand up for a fairer, tolerant, social and ecological world. Contact: adelinoduarte27@gmail.com